比人踩到對鞋有冇得叫佢賠錢？

同比人撞花架車一樣道理
比人撞花架車都有得叫佢賠錢
咁我著對白鞋出街比人踩黑咗係咪都一樣可以叫佢賠？
一樣係自己資產

可以叫佢賠
比人踩黑咪由佢 當自己黑仔

如果要賠咁幾多先合理？